---
title: 5 月 17 日上午的事情经过
date: 2021-05-17 23:34:08
tags:
---

<p style="color:red; font-size:36px">本文含有大量主观内容，请读者在阅读时注意分辨。笔者不对其中消息的客观与真实性负责。</p>
<p style="color:red; font-size:36px">标*段为笔者猜测，不代表其真实性，也不代表笔者的倾向</p>

昨晚所发生，是第二天发酵并爆发的一切导火索。虽然其实昨晚“洗洗睡吧”之后，匿名群的注意力早就转移到其他内容上去了。

![](1.png)

或者说即使还有些臊皮打趣，重心其实也早就转移了。

![](2.png)

![](3.png)

又是一番匿名群常态吧。穿插着禁言的匿名黑屁。这时有个人可能联想到了昨晚的场景吧，然后顺势发了句：

![](4.jpg)

据在机器学习课堂上的人讲，当时主角正坐在教室的东南方向，大约是发完这个消息没多久吧，有人目击他在 10 点一刻左右离开了教室。猜测是*主角想去回击这条评论，但是自己被禁言了，或者是单纯昨晚急得睡不着，气无处撒。总之他离开了教室，不久后在年级大群发表了一些言论。

言论太恶臭了这里不列出，这里单列成[一篇文章](/2021/05/17/angry/)。后来整理时间线可知，应该是离开教室前发了一句，离开教室后不久发了三句，然后缓了一会儿又发了一句。最后一句话发完后不久，这些言论在大群被管理员撤回。

但，发出去就是发出去了，年级大群也不是开玩笑的。很多根本无关的不关注甚至没有加匿名群的人也被迫感受了主角“语言的艺术”，也纷纷开始在自己的小圈子里互相问到底发生了什么，或者发出来当笑话。总之这件事又被翻出来，以本人骂街，而不是他被匿名攻击的形式广为传播开来。甚至有闲人在知乎上提问：

![](5.jpg)
[原回答](https://www.zhihu.com/question/459881381)，现应该已经不存在或者被混淆。

![](6.jpg)

大概十点半左右，主角通过一些渠道获得了管理员的权限，开始对昨晚那些匿名在内的几乎所有匿名者大强度禁言。注意其中禁言一分钟的本质上还是其他管理员在解除禁言，但是都被他禁了回去，并且还打开了全员禁言。

![](7.jpg)
这时也有一些人趁不注意把消息发了出去，以表示自己的不满，当然也无济于事。

这时候就有好事者去问群主到底发生了什么，从收集到的信息来看，群主估计也是受不住来自主角的威胁以及攻击了，才把管理员给了出去。

![](8.jpg)

另一边，知乎那个问题已经有四个回答了。并且大约是十一点十五分，院辅导员尝试去调查这件事。已知记录如下：

> *辅导员* 2021-5-17 11:16:58
> 刚*主角*给我说
> 
> *辅导员* 2021-5-17 11:17:10
> 在资料群被人生攻击了哇？
> 
> *辅导员* 2021-5-17 11:17:15
> 咋回事啊

果然是意料之中地，闹到辅导员那里了；但是意料之外地，是他自己告的状。从这儿开始，整个事件已经变得非常复杂与严重了，无论是非对错，主角已经是骑虎难下了，何况其“对手”还是广大匿名用户，\*或许那些匿名用户也根本没心情将主角作为对手。后续\*寂静了一段时间，大约是群主遭不住来自主角的压迫了，在群里发了公告宣称自己要放弃这个群。


> 群主 2021-5-17 11:43:54
> 大家也都看到了，这个群现在变成这个样子，和群初心不一样，我也没法控制了，如果有人想接手这个群的话24小时内可以dd我，没人想要这个烂摊子的话过24小时后我就把群解散了

![](9.png)

这时候主角顺理成章地要求群主，将资料群转让给他。

![](10.png)

群主本来以“没有资格”回应，打算搪塞过去，谁知主角很快注意到了，然后冲了 SVIP。不得不说主角确实是聪慧过人。*这下群主是左右为难了。

有相关人士向辅导员简要的给了聊天记录，辅导员作出如下回应：

> *辅导员* 2021-5-17 11:21:58
> 我的妈呀
> *辅导员* 2021-5-17 11:22:03
> 这是干什么呢
> *辅导员* 2021-5-17 11:22:24
> 这些个匿名的怎么搞的
> *辅导员* 2021-5-17 11:22:29
> *主角*也是
> *辅导员* 2021-5-17 11:22:36
> 回的也忒难听了

最后辅导员在大群里表示了一番：

> *辅导员* 2021-5-17 11:57:40
> @全体成员 各位同学，在这个网络时代，网络生态需要每一个同学维护，作为南大学子，请大家保有最基本的素质，对同学的理解和尊重，匿名在公共场合取笑甚至人身攻击自己的同学真的非常不光彩，也非常不合适，希望这样的事情再也不要在我们学院发生。请本次涉及同学能够主动找我交流问题。如果还有下次，我这边一定会采取相应措施，追究到底。希望大家共同维护我们公共群组的生态

> *辅导员* 2021-5-17 12:07:50
> 后面也请所有同学共同监督，如果还有类似情况发生，请及时给我反馈。大家都是全国各地来到南大求学，也是很难得的缘分，希望大家都能对彼此保有最基本的尊重，理解和友善，采用恰当的方式进行交流沟通，不要让自己成为网络暴力的一员，真的不是一件值得骄傲的事情，请大家换位思考，将心比心吧

当然这时候辅导员\*应该是还没有注意到实际发生了什么吧，想着还是简单的本人遭莫名网络暴力。后来他们内部应该讨论了一些问题。我们能看到的是，最后，12 点 28 分左右，主角退出了匿名群。

12 时 31 分，主角重新进入了群，并且顺从了他的要求，当上了管理，并取消了其他所有管理，也禁止了匿名。刚刚还在对这个群的存亡进行着热闹的讨论呢，此时几乎已经是判了死刑了。同时也有些外院系的同学实名来问发生了什么。好事的同学也找到了去年的课程群，发现这个课程群的匿名并没有关掉。于是开始当作新的匿名群来水。

当然也有一段很莫名其妙的禁言，笔者至今也不知道中间缘由。

![](10.jpg)

总之，这个事情已经彻底闹大了，在很多院群以外的地方也开始有人传。更有意思的是，主角自己也在某个群里，后来主角亲自出来对线。其中，一位计科的同学，因为在群里和主角打了个招呼，被主角误认为是他匿名攻击了主角自己。

> *主角* 2021-5-17 13:43:24
> 差不多得了
> 20 社科 *路人* 2021-5-17 13:44:10
> 哎呀，*主角*哥哥，您来啦！
> *主角* 2021-5-17 13:44:12
> 谁在群里做过什么都清楚，我还有举报的证据
> *主角* 2021-5-17 13:44:26
> 原来就是你呀
> *主角* 2021-5-17 13:44:33
> 可以
> 20 社科 *路人* 2021-5-17 13:44:36
> 原来就是你呀！
> *主角* 2021-5-17 13:45:04
> 真是误会AI的同学了
> *主角* 2021-5-17 13:45:08
> 社科人才

有趣的是，那位计科的同学 ID 留的是社科，\*本意应当是瞎改着玩吧。然而这位一般通过路人就这么被主角认作了素未谋面的想黑他的人，在后续的所谓“道歉”中也在反复提及这位。